A股重創 跌幅遠超美國

2018年07月07日

A股重創 跌幅遠超美國

12,452
■美國的打壓嚴重影響大批企業和科技股，加大拖累中國股市。路透社
適中字型
較大字型
■美國的打壓嚴重影響大批企業和科技股，加大拖累中國股市。路透社

【本報訊】中美貿易戰恍如互打「七傷拳」，兩國傷人的同時又傷己。雙方輸贏取決於對方何時會承受不住壓力，率先讓步。貿易戰開打至今，中國股市、匯市大跌，官媒不斷為A股和人民幣打氣，讀者群主要為中共高層幹部的央媒《參考消息》更稱，中國股市比美國股市更能抵抗貿易戰，但實際A股跌幅遠大過美股，如果以金融市場表現衡量，目前中國比美國更傷。

人幣急挫 一度貶值5%

6月15日特朗普正式提出加關稅，人民幣急挫，至7月3日最多貶值5%，幅度比2015年股災後的「暴力貶值」還要大。近日人行多位高層出口術維穩，人幣稍微反彈，但跌幅仍達3%。

人民幣暴跌，實質反映民眾和企業對貿易戰前景信心，同時亦令股市大挫。由6月中至今，滬指跌幅達9%，遠大於同期美國道指的跌幅3%，夾在中美股市之間的港股則跌6.6%。貿易戰陰霾在3月已經出現，今年上半年環球股市普遍先升後跌。由今年初計，滬指累計跌幅高達16.9%，而美股只微跌1.5%，港股則陪跌5.4%。

貿易戰至今，中國承受的經濟代價遠大過美國。美國加關稅的中國商品主要涉及「中國製造2025」政策，其實部份商品中國仍未有能力出口，美方是為防範於未然。而中國加關稅的美國商品主要為農產品，影響民生。尤其中國飼養業嚴重依靠進口大豆，增加大豆關稅將推高內地物價。有券商估計，中國的物價指數將因此被推高0.5%。

另外在加關稅的同時，美國亦進行晶片戰封殺中興通訊，並打壓華為等科技龍頭公司，對此中國毫無反擊之力。美國打壓令中國科技業的前景不明朗，影響大批上下游企業和科技股，加大拖累股市。

■記者黃尹華

上一則
圖阻「中國製造2025」美另類科技戰 專家：環球股市續受累

下一則
下一則
到處點火 環球貿易恐崩潰

中美貿易戰首輪徵稅貨品清單

港口官員收不到指示 華清關大混亂新華社遲4小時始確認開戰

學者：倘失利 動搖執政地位

特朗普旗幟 浙江製造

中共統一輿論圖穩民心

圖阻「中國製造2025」美另類科技戰專家：環球股市續受累

到處點火 環球貿易恐崩潰

大豆飼料漲價 港人或捱貴豬肉

【中美貿易戰】《環時》社評：外部壓力推動政策審視 冀加大改革開放

【中美貿易戰】中共急向華爾街大老摸底 但仍猜不透侵侵

美出手徵關稅 中國即時還拖史上最大貿易戰開打

我話會贏就會贏啦
傳媒天口熱講錯嘢啫
大家要信中共69年管理經驗

支那豬肉貴咗？WFC
仲有歐豬美豬南美豬

其實係睇朋友多
發展落去要其他國家支持先頂到最後
依方面黎講 中國應該唔需要擔心

中國朋友多？
你平衡時空來？

美股仲升緊

美國打仗從來唔會輸

支那終於贏一次

羸國次次都會羸

贏盡笑聲